## Лабораторная работа по бинарным деревьям ##  
:blush:  _**Как установить: скачать папку src, в Qt запустить .pro**_ :blush:

Вариант: Тип информационного поля int. Найти количество элементов с заданным ключом.  

### Анализ задачи  
подробнее см. в коде 

Дерево имеет структуру (tree), состоящую из: данных (data), левого поддерева (left), правого поддерева (right).  
1. Необходимо уметь **_создавать дерево_** (createTree). Для этого создаем динамическую структуру и заполняем ее входными данными. Первым числом будет корень.  
2. Необходимо уметь **_вставлять элемент_** в дерево (insert). Необходимо проверить, что у нас есть дерево, иначе создать новое и заполнить. Если же входные данные меньше чем текущие, то вставляем слева, иначе справа.  
3. Понадобится **_удаление элемента_** (deleteElem). Ищем в дереве минимальное значение (findMinNode). Нам потом это понадобится. Проверяем: если дерево пустое - удалять нечего. Если входные данные меньше текущих, рекурсивно удаляем слева, иначе справа.
ЕСЛИ ЖЕ у нас справа (ну можно и слева, тогда функция должна искать maxNode) нет ничего - удаляем корень и остается только левое поддерево.
ИНАЧЕ - вот тут понадобится функция minNode - ищем справа минимальное значение, присваиваем его текущему и удаляем.  
4. По заданию нужно **_найти элемент_** (searchElem). Проверяем также существование дерева... Затем, если данные меньше текущих, то элемент где-то слева - рекурсивно ищем слева, иначе справа.  
5. По заданию нужно продемонстрировать **_обходы дерева_** (прямой (pre), симметричный (in), обратный (post)). Все также проверяем существование дерева, далее по ситуации:  
- _прямой обход_: от корня влево, затем вправо. Выводим корень. Если слева - не пусто, рекурсивно выводим левое поддерево, если справа не пусто - рекурсивно выводим правое поддерево.
- _симметричный обход_: слева направо и в корень. Ситуация аналогичная. Проверяем лево, выводим. Проверяем право, выводим. Выводим корень.  
- _обратный обход_: слева к корню и направо. Ситуация аналогичная.

6. Также по заданию - **_балансировка дерева_** (balanceTree). Для начала собираем в вектор все элементы дерева и сортируем их (sortingElem) - просто собираем сначала слева, потом корень и собираем элементы справа. Все рекурсивно. Создаем дерево (createBalanceTree) - проверяем не пустой ли вектор и делим вектор пополам. В первой части - минимальные элементы, во второй - максимальные. Создаем новое дерево, слева заполняем первой половиной вектора, справа второй половиной.

### Демонстрация работы программы  
Добавление корня  
![1](https://vk.com/doc440424702_676404664?hash=R6EwuIgHlz8G73zWTdMm20MyrZWlldxNYfWWlmabcUL&dl=3wikqf1F9ouIY1CzXxFpzDs9HmaUvButUA1uYTh2Ze4&wnd=1&module=im)  

Добавление элементов    
![2](https://vk.com/doc440424702_676404756?hash=6wGKYm2ZbV9HuTQWwU4Yd2eYzvjzlKld1o2MxCVRDmw&dl=wzdVHHcWFZ2Qm6DHUiHrZZtbZDNGEzPicqSG7ooKHUg&wnd=1&module=im)

Удаление элемента  
![3](https://vk.com/doc440424702_676404814?hash=eSOglhhhxzHtsMczsyszJBUNjz2Uj3Z5F43kxF2SG4H&dl=GMpYvL00Dp9ZveI2q6OVhvsKATHkYdHOxKLJZKfKimH&wnd=1&module=im)  

Обходы (прямой, симметричный, обратный)  
![4](https://vk.com/doc440424702_676404922?hash=bucsBYZNlv54rzOBNPbOnS0TBm6bag1upeieQC2bMUP&dl=Lm16bA44a9DNkjTj5J0qFbHhHXLP03HAZ8a1nbnV7zo&wnd=1&module=im)


###### Работа в консоли      
Введены те же значения  
![5](https://sun9-37.userapi.com/impg/dJzUo5sYSaymoC8aQ76XKR2JJmCwVzLTYIN6Ag/94MpnGOtdcQ.jpg?size=463x873&quality=96&sign=716db1152ab433a9d1791d02a9331cc0&type=album)  
![6](https://sun9-49.userapi.com/impg/7FNbwU3yylPQILvWhE6Bh4O2w_Pr1EolMhbQ_Q/lvxRLqLaqBU.jpg?size=312x630&quality=96&sign=470978ea5473825daba082c5ff77df6e&type=album)


### UML-диаграмма  
![uml](https://sun9-8.userapi.com/impg/h0_Yt945McsRLEjJXISnro9ZHlFZI0vtyqDo5w/SC6ms-PYPzE.jpg?size=1025x372&quality=96&sign=7996135344a60a51e363598dee0111f6&type=album)